CHUNK 1
Question: شرکت های غیردانش بنیان از چه خدماتی می توانند استفاده کنند؟
Answer: پاسخ: صندوق نوآوری و شکوفایی بر اساس اسناد بالادستی به صورت مستقیم صرفاً امکان ارائه خدمات به شرکت های دانش بنیان را دارد. حمایت از شرکت های غیردانش بنیان (از جمله شرکت های فناور، خلاق و ...) از مسیرهای زیر امکان پذیر است: 1. دریافت خدمات از صندوق های پژوهش و فناوری (لیست صندوق های پژوهش و فناوری در سایت www.rtfunds.ir ) 2. استفاده از مدل هم سرمایه گذاری صندوق نوآوری (مشارکت غیر مستقیم) از طریق صندوق های پژوهش و فناوری دانش بنیان 3 استفاده از خدمت فروش اقساطی (لیزینگ / استصناع ی اسفارش ساخت) به عنوان خریدار محصول دانش بنیان 4. حضور رایگان در رویدادهای تبادل فناوری که توسط صندوق نوآوری برگزار می شود.

---

CHUNK 2
Question: سقف میزان تسهیلات برای شرکت های دانش بنیان بر چه اساسی تعیین می شود؟
Answer: پاسخ: میزان تسهیلات قابل ارائه به شرکت های دانش بنیان بر اساس طرح پیشنهادی, ظرفیت فنی, بازار، اقتصادی و مالی-اعتباری شرکت ها تعیین می گردد و نوع دانش بنیانی شرکت محدودیتی را ایجاد نمی کند.

---

CHUNK 3
Question: شركت دانش بنيان به چه شركتی گفته می شود؟
Answer: پاسخ: شرکت هایی که توسط کارگروه ارزیابی و تشخیص صلاحیت شرکت های دانش بنیان معاونت علمی و فناوری ریاست جمهوری ارزیابی و بر اساس «آئين نامه تشخيص شركت ها و موسسات دانش بنيان»، شاخص های عمومی و اختصاصی آئین نامه را احراز نمايند. استقرار شرکت در پارک های علم و فناوری یا مراکز رشد به معنی دانش بنیان بودن شرکت نیست.

---

CHUNK 4
Question: چه شرکت هایی امکان استفاده از خدمات و حمایت های صندوق را دارند؟
Answer: پاسخ: تمامی شرکت های دانش بنیان مورد تأیید کارگروه ارزیابی و تشخیص صلاحیت شرکت ها و موسسات دانش بنیان معاونت علمی و فناوری ریاست جمهوری (مندرج در pub.daneshbonyan.ir ) امکان استفاده از خدمات و حمایت های صندوق را دارند.

---

CHUNK 5
Question: شرکت های دانش بنیان از چه خدمات و حمایت هایی توسط صندوق نوآوری و شکوفایی بهره مند می شود؟
Answer: پاسخ: خدمات و حمایت های صندوق در چهار دسته اصلی «تسهیلات»، «ضمانت نامه»، «سرمایه گذاری» و «توانمندسازی (بلاعوض)» قابل ارائه به شرکت های دانش بنیان می باشد. جزئیات، انواع و شرایط استفاده از حمایت های صندوق در بخش «خدمات» سایت موجود است.

---

CHUNK 6
Question: آیا در ارائه خدمات تفاوتی بین انواع شرکت های دانش بنیان (نوپا، تولیدی، نوع 1، نوع 2) وجود دارد؟
Answer: پاسخ: خیر، تفاوتی بین انواع شرکت های دانش بنیان (نوپا، تولیدی، نوع 1، نوع 2) جهت بهره مندی از خدمات صندوق وجود ندارد.

---

CHUNK 7
Question: آيا حضور اعضای هيأت علمی در شرکت های دانش بنيان و داشتن سهام در آنها ضروری است؟ سهامداری دانشگاه ها در اين شرکت ها ضروری است؟
Answer: پاسخ: خیر ضروری نيست و شرکت های فاقد اعضای هيأت علمی نيز می توانند بر مبنای معيارهای ارزيابی شرکت های دانش بنيان، مشمول استفاده از حمايت های قانون شوند.

---

CHUNK 8
Question: هدف از تشکیل جلسه میز پذیرش چیست؟
Answer: پاسخ: هدف معرفی کامل خدمات و تسهیلات صندوق و ارائه راهنمایی و مشاوره به شرکت های دانش بنیان جهت انتخاب مناسب خدمات و تسهیلات، متناسب با وضعیت طرح پیشنهادی و ظرفیت شرکت است.

---

CHUNK 9
Question: نحوه استفاده از خدمات صندوق به چه صورت است؟ نیاز به مراجعه حضوری به صندوق است؟
Answer: پاسخ: ثبت درخواست جهت استفاده از خدمات صندوق از طریق سامانه غزال صندوق انجام می شود و نیازی به مراجعه حضوری به صندوق نیست.

---

CHUNK 10
Question: چه افرادی لازم است ازطرف شرکت های دانش بنیان در جلسه پذیرش حضور یابند؟
Answer: پاسخ: حضور افراد مرتبط و تصمیم گیر از جمله مدیر عامل و اعضای هیئت مدیره، مدیر مالی همراه با اطلاعات مالی شرکت موجب جمع بندی و ارائه پیشنهاد دقیق تر در خصوص خدمات قابل استفاده به شرکت می شود.

---

CHUNK 11
Question: نحوه هماهنگی و حضور در جلسه میز پذیرش به چه صورت است؟
Answer: پاسخ: با تماس با میز پذیرش صندوق به شماره 02142170611 هماهنگی جهت برگزاری جلسه میز پذیرش انجام می شود.

---

CHUNK 12
Question: آیا نوع شخصیت حقوقی شرکت (سهامی خاص، سهامی عام، مسئولیت محدود) تاثیری در ارزیابی خواهد داشت؟
Answer: پاسخ: خیر، نوع شخصیت حقوقی شرکت دانش بنیان تاثیری در روند ارزیابی نخواهد داشت.

---

CHUNK 13
Question: آیا ارائه مستندات صورت های مالی، اظهارنامه مالیاتی، طرح توجیهی و سایر اسناد مالی در جلسه میز پذیرش اجباری می باشد؟
Answer: پاسخ: خیر، الزامی نیست. با این حال در صورتی که شرکت هر یک از اسناد مذکور را در جلسه میز پذیرش به همراه داشته باشد، به ارائه راهکارهای بهتر و پیشنهاد مناسب تر تسهیلات و خدمات صندوق، کمک می کند.

---

CHUNK 14
Question: آيا ثبت درخواست، ارزيابی، دریافت خدمات و ... از صندوق نوآوری برای شرکت ها، مستلزم پرداخت هزينه است؟
Answer: پاسخ: خیر، فرایندهای ارزیابی، پرداخت و نظارت صندوق (یه غیر از کارمزد یا بهره تسهیلات) فاقد هزینه برای شرکت ها است.

---

CHUNK 15
Question: آیا حضور در جلسات میز پذیرش برای شرکت های متقاضی تسهیلات، اجباری است؟
Answer: پاسخ: خیر، شرکت ها در صورت تمایل و جهت آشنایی با کلیه خدمات و استفاده حداکثری از حمایت های صندوق در جلسات پذیرش حضور می یابند.

---

CHUNK 16
Question: آیا جهت برگزاری و حضور در جلسه میز پذیرش نیاز به مراجعه به تهران و محل صندوق است؟
Answer: پاسخ: خیر، برگزاری جلسات پذیرش به صورت حضوری، وبیناری و آنلاین و یا راهنمایی تلفنی امکان پذیر است.

---

CHUNK 17
Question: آیا حضور در میز پذیرش تعهدی برای صندوق در ایجاد حمایت یا اعطای تسهیلات ایجاد می کند؟
Answer: پاسخ: خیر، جمع بندی های ارائه شده در میز پذیرش در راستای راهنمایی و مشاوره به شرکت ها پیشنهاد می شود و ارائه خدمات منوط به ثبت درخواست، تکمیل اطلاعات در سامانه غزال، ارزیابی و تصویب می باشد.

---

CHUNK 18
Question: آیا جلسات میز پذیرش در صورت نیاز و به درخواست شرکت ها امکان تکرار دارد؟
Answer: پاسخ: بله، در صورت نیاز امکان برگزاری مجدد جلسه وجود دارد.

---

CHUNK 19
Question: خدمات توانمندسازی صندوق شامل چه خدماتی است؟
Answer: خدمات توانمندسازی صندوق نوآوری و شکوفایی، دربردارنده حمایت های بلاعوض صندوق برای ارتقای توانمندی های فنی و مدیریتی شرکت های دانش بنیان است. این حمایت ها در قالب خدمات متنوع به شرکت های دانش بنیان ارائه می شود و پرداخت آن به صورت پسینی (پس از دریافت خدمت و ارائه اسناد مثبته به صندوق) است. در حال حاضر خدمات توانمندسازی صندوق در 6 دسته «آموزش»، «مشاوره»، «حفاظت از مالکیت فکری»، «مشاوره و اخذ استانداردها و مجوزها»، «توسعه بازار» و «رویدادها و شبکه سازی» به شرکت های دانش بنیان ارائه می شود. 1) آموزش: مشتمل بر دوره های آموزشی داخلی، یادگیری اختصاصی شرکت­ها و یادگیری شرکتی بین المللی است. شرکت های دانش بنیان با استفاده از حمایت بلاعوض صندوق در خدمت دوره های آموزشی داخلی، می توانند با هزینه کمتری در دوره های آموزشی شرکت کنند. این خدمات به صورت آنلاین و حضوری ارائه می شود. شركت های دانش بنيان در صورت داشتن شرايط لازم (ازجمله حضور حداقل 10 نفر از کارکنان شرکت در دوره) می توانند دوره های تخصصی مورد نظر خود را در محل شركت برگزار کنند و از حمايت بلاعوض صندوق برای برگزاری دوره آموزشی بهره مند گردند. 2) مشاوره: این خدمت، امکان بهره برداری شرکت های دانش بنیان از خدمات مشاوره برای حل مسائل و مشکلات شرکت در ابعاد مختلف را فراهم می کند و شرکت ها می توانند به صورت ساعتی از این خدمات بهره مند شوند. این خدمات به صورت تلفنی، آنلاین و حضوری در حوزه های مختلف ارائه می شود. 3) حفاظت از مالکیت فکری: یکی از زیرساخت های لازم که ضامن موفقیت اقتصادی و فناوری پژوهشگران در شرکت ­های دانش بنیان است، حفاظت از حقوق مالکیت فکری­ است. درک و شناخت اهمیت و ضرورت حفاظت از حقوق مالکیت فکری جهت پیشرفت شرکت ها لازم و ضروری است. از این رو خدمات نیازسنجی، جست و جوی دانش­پیشین، تدوین پیش­نویس قرارداد، تحلیل پتنت، ثبت اختراع، ثبت نشان تجاری، ثبت طرح صنعتی و ثبت حق به نژادی به شرکت ­های دانش ­بنیان ارائه می ­شود. 4) حمایت از مشاوره و اخذ استانداردها و مجوزها: شرکت های دانش بنیان در راستای تجاری سازی و توسعه بازار محصولات و خدمات خود می توانند از حمايت بلاعوض صندوق برای مشاوره، دریافت و تمدید استانداردهای سیستم ­های مدیریرتی و تخصصی، استانداردهای صادراتی، خدمات آزمایشگاهی و تاییدیه های ملی بهره مند شوند. 5) توسعه بازار: صندوق نوآوری و شکوفایی با هدف توسعه بازار صادراتی و گسترش همکاری های فناورانه بین المللی شرکت های دانش بنیان از حضور شرکت های دانش بنیان در نمایشگاه های معتبر داخلی و خارجی حمایت می کند. این حمایت ها به صورت حضور مستقل، برپایی پاویون و اعزام هیات تجاری و فناوری انجام می شود. همچنین در قالب مراکز فروش خارجی و پذیرش هیات به یافتن مشتری، شریک تجاری و سرمایه گذاران خارجی به شرکت های دانش بنیان کمک می کند. 6) رویدادها و شبکه سازی: صندوق نوآوری و شکوفائی با هدف شبکه سازی و کمک به تجاری سازی و توسعه بازار محصولات دانش بنیان و با رویکرد اطلاع رسانی فرصت های موجود در اکوسیستم نوآوری و فناوری برای ارائه توانمندی ها و دستاوردهای دانش بنیان یا اعلام نیازهای فناورانه صنایع بزرگ کشور و نیز انتقال تجربیات شرکت های دانش بنیان در حوزه های تخصصی از برگزاری رویدادهای تبادل فناوری حمایت می کند. همچنین به منظور تکمیل چرخه ایده تا بازار و کمک به جذب سرمایه برای استارت آپ ها و صاحبان ایده، رویدادهای تخصصی سرمایه گذاری را با هدف ایجاد بستر به هم رسانی سرمایه گذار و سرمایه پذیر تحت عناوین رویدادهای پیوند و دوشنبه های استارت آپی طراحی و اجرا نموده است. در این رویدادها، استارت آپ ها و صاحبان ایده، پس از ارزیابی و طی مراحل توانمندسازی، برای جذب سرمایه به شتابدهنده ها، صندوق های پژوهش و فناوری، سرمایه گذاران جسورانه و سایر بازیگران مالی زیست بوم نوآوری کشور معرفی می شوند. برای كسب اطلاعات بيشتر به پورتال توانمندسازی، www.cbd.inif.ir مراجعه کنید.

---

CHUNK 20
Question: خدمات توانمندسازی صندوق نوآوری و شکوفایی چگونه و از طریق چه مجموعه هایی ارائه می شود؟
Answer: خدمات توانمندسازی صندوق نوآوری و شکوفایی از طریق كارگزاران تأییدشده صندوق به شركت های دانش بنيان ارائه می شود. برای دریافت اطلاعات تماس کارگزاران توانمندسازی و کسب راهنمایی بیشتر به نشانی https://cbd.inif.ir/contact-us مراجعه فرمایید.

---

CHUNK 21
Question: ثبت نام برای بهره برداری از خدمات توانمندسازی صندوق چگونه است؟
Answer: اطلاع رسانی خدمات توانمندسازی از طریق سایت و کانال های اطلاع رسانی صندوق و مدیریت توانمندسازی انجام می شود. شرکت های دانش بنیان به منظور ارائه درخواست خود برای دریافت این خدمات باید به سامانه غزال به آدرس ghazal.inif.ir مراجعه کنند.

---

CHUNK 22
Question: فرایند دریافت خدمات توانمندسازی چگونه است؟
Answer: nan

---

CHUNK 23
Question: آیا شرکت های دانش بنیان می توانند نیازمندی های توانمندسازی خود را به صندوق پیشنهاد دهند؟
Answer: بلی. شرکت ها می توانند خدمات پیشنهادی و نیازمندی های خود را از طریق ارسال نامه (خطاب به معاون توسعه) به دبيرخانه صندوق به آدرس Info@inif.ir يا شماره فاكس 42170115 به صندوق اعلام کنند تا در صورت تأیید، خدمات توانمندسازی مورد نیاز به خدمات فعلی اضافه شود.

---

CHUNK 24
Question: راه های ارتباط با مدیریت توانمندسازی صندوق چگونه است؟
Answer: مدیریت توانمندسازی صندوق، متولی ارائه خدمات توانمندسازی به شرکت های دانش بنیان، زیرمجموعه معاونت توسعه است. برای دریافت اطلاعات تماس كارشناسان توانمندسازی و کسب راهنمایی بیشتر به نشانی https://cbd.inif.ir/contact-us مراجعه فرمایید. لینک ثبت درخواست خدمات توانمندسازی: ghazal.inif.ir

---

CHUNK 25
Question: صندوق چگونه ضمانت نامه صادر می نماید؟
Answer: صندوق از طریق بانک های عامل که با آنها تفاهم نامه همکاری منعقد نموده است، اقدام به تسهیل صدور ضمانت نامه می کند.

---

CHUNK 26
Question: تسهیل صدور ضمانت نامه به چه شکل توسط صندوق انجام می شود ؟
Answer: تمامی ضمانت نامه ها مشمول کمک در ودیعه و کارمزد ضمانت نامه می باشد به شکلی که شرکت 2.5 % مبلغ ضمانت نامه را به عنوان ودیعه پرداخت کرده و کارمزد ضمانت نامه نیز مشمول حداقل 30% تخفیف می باشد. شایان ذکر است ودیعه پرداختی شرکت برای ضمانت نامه شرکت در مناقصه/مزایده صفر می باشد.

---

CHUNK 27
Question: شرکت دانش بنیان برای دریافت ضمانت نامه باید واجد چه شرایطی باشد؟
Answer: دانش بنیان بودن عنوان قرارداد نداشتن اقساط معوق و چک برگشتی، عدم شمول ماده 141 قانون تجارت و ... الزامی است شرایط صدور ضمانت نامه با توجه به اعتبار شرکت مشخص می شود.

---

CHUNK 28
Question: انواع ضمانت نامه های صندوق شامل چه مواردی می شود ؟
Answer: ضمانت نامه شرکت در مناقصه/مزایده ضمانت نامه حسن انجام کار/تعهدات ضمانت نامه پیش پرداخت ضمانت نامه گمرکی ضمانت نامه کسور وجه الضمان

---

CHUNK 29
Question: مراحل دریافت ضمانت نامه چگونه است؟
Answer: ثبت درخواست از طریق سامانه غزال اصلاح درخواست توسط کارشناس در صورت نیاز به اصلاح بررسی کارشناس تصمیم گیری اخذ مصوبه مراجعه شرکت به بانک برای تکمیل پرونده و دریافت ضمانت نامه

---

CHUNK 30
Question: برای درخواست ضمانت نامه چه مدارکی لازم است؟
Answer: ضمانت نامه شرکت در مناقصه : آگهی مناقصه ، اظهارنامه مالیاتی و یا صورت مالی حسابرسی شده آخرین سال مالی. ضمانت نامه حسن انجام کار/تعهدات : نامه کارفرما، پیش قرارداد یا قرارداد امضا شده و یا سفارش خرید رسمی ، اظهارنامه مالیاتی یا صورت مالی حسابرسی شده آخرین سال مالی ضمانت نامه پیش پرداخت: نامه کارفرما، قرارداد امضا شده یا سفارش خرید رسمی ، اظهارنامه مالیاتی یا صورت مالی حسابرسی شده آخرین سال مالی ضمانت نامه گمرکی : اظهارنامه گمرک، نامه گمرک برای دریافت ضمانت نامه ممهور به مهر بانک، نامه رسمی شرکت در مورد ارتباط اقلام وارداتی با محصولات دانش بنیان، اظهارنامه مالیاتی یا صورت مالی حسابرسی شده آخرین سال مالی ضمانت نامه کسور وجه الضمان : نامه کارفرما ، قرارداد امضا شده ، اظهارنامه مالیاتی یا صورت مالی حسابرسی شده آخرین سال مالی شایان ذکر است برای تمامی موارد ، در زمان صدور ضمانت نامه قرارداد باید معتبر باشد. همچنین داشتن صورت مالی حسابرسی شده برای درخواستهای با مبلغ بالاتر از 5 میلیارد تومان الزامی میباشد.

---

CHUNK 31
Question: زمان ارزیابی صندوق برای درخواست ضمانت نامه چند روز است؟
Answer: به طور متوسط بین 4 تا 5 روز است.

---

CHUNK 32
Question: دانش بنیانی عنوان قرارداد چگونه مشخص می شود ؟
Answer: در هر مورد عنوان قرارداد با لیست محصولات دانش بنیان اعلامی توسط سامانه معاونت علمی کنترل می شود و مرجع دانش بنیانی عنوان قرارداد، سامانه معاونت علمی میباشد.

---

CHUNK 33
Question: صندوق چگونه با متقاضیان مشارکت می کند؟
Answer: مدل مشارکت صندوق هم سرمایه گذاری است؛ هم سرمایه گذاری صندوق در ۲ قالب «مشارکت ۲ جزیی» و «مشارکت ۳ جزیی» اجرا می شود. تفاوت این آنها در ادامه مشخص می شود.

---

CHUNK 34
Question: نوع سرمایه گذاری صندوق به چه شکل خواهد بود؟
Answer: سرمایه گذاری صندوق و عامل صرفاً نقدی است و هیچیک آورده غیر‏نقدی ندارند.

---

CHUNK 35
Question: آیا موضوع مشارکت باید حتماً دانش بنیان باشد؟
Answer: موضوع مشارکت بایستی شرکت دانش بنیان باشد؛ در صورتی که موضوع مذکور دانش بنیان نیست لازم است عامل سرمایه گذاری دانش بنیان باشد.

---

CHUNK 36
Question: متقاضیان چگونه فرایند را آغاز کنند و گام نخست برای سرمایه گذاری در این چارچوب چیست؟
Answer: متقاضی بایستی در گام نخست به یکی از عاملین سرمایه گذاری صندوق مراجعه کند. پس از آن موضوع فعالیت و طرح خود را ارائه و مدارک مورد نیاز عامل برای بررسی و ارزیابی را در اختیار عامل قرار میدهد. عامل به صورت مستقل اقدام به ارزیابی موضوع می کند. پس از انجام مذاکرات با عامل سرمایه گذاری و توافق در خصوص ابعاد مختلف مشارکت، عامل موضوع را به صندوق پیشنهاد خواهد کرد.

---

CHUNK 37
Question: تفاوت سرمایه گذاری با تسهیلات چیست؟
Answer: منظور از سرمایه گذاری و مشارکت در طرح ها، تأمین سرمایه لازم برای شرکت های دانش بنیان و نوآور و مشارکت در سود یا زیان احتمالی است. در سرمایه گذاری تعهدی برای بازپرداخت منابع دریافتی وجود ندارد و بدیهی است وثیقه ای نیز برای اصل یا فرع مبالغ تخصیص داده شده اخذ نخواهد شد. در این چارچوب صندوق در سود و زیان احتمالی برابر با سهم الشرکه خود سهیم است.

---

CHUNK 38
Question: تفاوت مشارکت دوجزئی و مشارکت سه جزئی چیست؟
Answer: در مشارکت سه جزئی حالت علاوه بر عامل، یک نهاد همکار مانند شتابدهنده ، پژوهشکده، مرکز رشد و .. حضور دارد. حداقل آورده نهاد همکار پنج درصد سرمایه مورد نیاز است هدف از این مدل فراهم کردن امکان همکاری صندوق با نهادهای فعال در اکوسیستم نوآوری و دانش بنیان کشور است. به طور نمونه شتاب دهنده ها می توانند از طریق تعامل با یکی از عاملین سرمایه گذاری، موضوعات مشارکت پیشنهادی خود را به صندوق معرفی و جذب منابع کنند. بنابراین تمامی نهادهای علمی و پژوهشی کشور می توانند در صورت توافق با یک عامل سرمایه گذاری منابع مورد نیاز خود را دریافت نمایند.

---

CHUNK 39
Question: منظور از عامل کیست؟ چه اشخاص حقوقی واجد شرایط اخذ عاملیت اند؟
Answer: عامل هم ‏سرمایه‏ گذاری، صندوق‏های پژوهش و فناوری و یا سایر صندوق‏های مالی دارای مجوز قانونی هستند که طرف قرارداد صندوق در قرارداد هم‏ سرمایه‏ گذاری بوده و مسئولیت‏های غربالگری اولیه، ارایه طرح توجیهی به صندوق، عقد قرارداد سرمایه گذاری با موضوعات مشارکت و مسئولیت‏‎های مدیریتی، اجرایی و نظارتی بر موضوعات مشارکت را بر عهده دارند.

---

CHUNK 40
Question: تزریق سرمایه مورد نیاز در طی مراحل اجرای کار چگونه خواهد بود؟
Answer: تزریق منابع مالی به صورت مرحله به مرحله خواهد بود.

---

CHUNK 41
Question: هم سرمایه گذاری به چه مفهومی است؟
Answer: اصطلاح هم سرمایه گذاری به مفهوم همراهی صندوق با یک سرمایه گذار حرفه ای است. بنابراین صندوق به اتکای یک سرمایه گذار حرفه ای اقدام به تخصیص منابع و سرمایه گذاری در یک موضوع مشارکت خواهد کرد. در این جا سرمایه گذاری که صندوق به عنوان سرمایه گذار حرفه ای می شناسد، عاملین سرمایه گذاری صندوق هستند. در این چارچوب نقش اصلی بر عهده عاملین سرمایه گذاری است و صندوق به عنوان هم سرمایه گذار به تشخیص، مدیریت و قدرت ارزیابی آنها اعتماد کرده و آنها را همراهی می کند.

---

CHUNK 42
Question: زمان بندی ارزیابی چگونه است؟
Answer: هدف صندوق ارائه پاسخ در کمترین زمان ممکن است. مهمترین شاخص در تسریع فرایند ارائه اطلاعاتی است که صندوق در «پیوست ب» راهنمای هم سرمایه گذاری خود به آنها اشاره کرده است. بنابراین در صورتی که اطلاعات مذکور در زمان ارائه پیشنهادات به صندوق ارسال شده باشد، صندوق در کمترین زمان ممکن ارزیابی، عقد قرارداد و پرداخت را انجام خواهد داد.

---

CHUNK 43
Question: دوره مشارکت چه مدت است؟ و شامل چه مراحلی است؟
Answer: دوره مشارکت با عاملین در هر موضوع مشارکت، پنج سال است و با سپری شدن آن دوره نقدی‏سازی و خروج باید شروع شود. در موارد خاص که به هر دلیل امکان خروج فراهم نباشد، مدت مذکور قابل تمدید است.

---

CHUNK 44
Question: صندوق نوآوری و شکوفایی با چه شرایطی در تأسیس صندوق های سرمایه گذاری جسورانه و خصوصی مشارکت می کند؟
Answer: صندوق نوآوری و شکوفایی تا سقف 40 درصد در تاسیس صندوق های جسورانه و خصوصی بورسی مشارکت خواهد کرد. همچنین متناسب با ساختار کمیته سرمایه گذاری صندوق مذکور نماینده خود را معرفی می کند.

---

CHUNK 45
Question: تفاوت مدل هم سرمایه گذاری با سرمایه گذاری مستقیم چیست؟
Answer: در سرمایه گذاری مستقیم صندوق به صورت مستقیم شریک موضوع مشارکت و کارآفرینان است. اما در این مدل مسئولیت مدیریت، نظارت، خروج، تصمیم گیری و انتخاب نماینده حقوقی در موضوعهای مشارکت با عامل سرمایه گذاری است. سهام صندوق نیز به نام عامل است و کلیه تعاملات موضوع مشارکت با عامل خواهد بود.

---

CHUNK 46
Question: منظور از موضوع مشارکت چیست؟
Answer: موضوع مشارکت همان شرکت، طرح سرمایه پذیر و بطور عمومی متقاضی جذب سرمایه است.

---

CHUNK 47
Question: چرا صندوق از هم سرمایه گذاری استفاده می کند؟
Answer: صندوق نوآوری و شکوفایی یک نهاد عمومی است. نهادهای عمومی با مشکلاتی مانند: فرایندهای پیچیده، انعطاف پایین در تصمیم گیری، عدم شناخت اقتضائات اکوسیستم دانش بنیان، محدودیت در ارائه خدمات، تغییرات مدیریتی و... مواجه هستند. از طرف دیگر مشارکت یک همکاری طولانی مدت است؛ در دوره همکاری نیاز است همه شرکا کاملا هماهنگ باشند و خود را با نوسانات و تحولات تطبیق دهند. بعلاوه ذات سرمایه گذاری خطرپذیر با محدودیت های نهادهای عمومی سازگار نیست. بنابراین در قالب هم سرمایه گذاری صندوق نوآوری و شکوفایی از دخالت مستقیم خود در بازار کاسته و بنگاهداری خود را به حداقل می رساند. در عین حال ریسک ایده های نوآورانه و موضوعات دانش بنیان را نیز از طریق تزریق منابع کاهش خواهد داد. در این قالب کلیه عملیات از ارزیابی تا خروج تحت مدیریت عاملین سرمایه گذاری انجام می شود و حتی سهام صندوق نوآوری و شکوفایی در موضوع مشارکت نیز به نام عامل است.

---

CHUNK 48
Question: فرآیند ارزیابی طرح ها در صندوق نواوری و شکوفایی چگونه است؟
Answer: پس ارائه طرح های توجیهی هر یک از موضوعات پیشنهادی توسط عامل، صندوق نسبت به ارزیابی اقدام می کند. ممکن است صندوق به منظور تسریع فرایند، از کارگزاران یا مشاوران فنی استفاده کند .

---

CHUNK 49
Question: ماهیت ثبتی موضوع مشارکت چیست؟
Answer: اولویت صندوق نوآوری و شکوفایی این است که مشارکت در قالب یک شرکت سهامی خاص انجام شود. شرکت مذکور ممکن است موجود بوده یا پس از عقد قرارداد ثبت شود.

---

CHUNK 50
Question: منظور از مشارکت دو جزئی و سه جزئی چیست؟
Answer: مشارکت دو جزئی بین صندوق و عامل به عنوان ارکان مشارکت انجام می شود. صندوق در این قالب حداکثر ۸۰ درصد نقدینگی مورد نیاز را تامین میکند و عامل نیز متعهد خواهد بود حداقل ۲۰ درصد از نقدینگی مورد نیاز هر موضوع مشارکت را از منابع خود شخصا تامین کند. در مشارکت سه جزئی ارکان مشارکت صندوق، عامل و یک جزء سوم به نام نهاد همکار است. در این قالب مجموع تامین مالی عامل و نهاد همکار باید حداقل ۲۰ درصد باشد و حداکثر ۸۰ درصد نقدینگی مورد نیاز توسط صندوق تامین میشود. نکتهی حایز اهمیت این است که آوردهی نقدی نهاد همکار و عامل نمیتواند کمتر از ۵ درصد باشد. به عبارت دیگر نهادهای دارای موضوعات مشارکت می تواند از طریق عاملین سرمایه گذاری برای دریافت منابع صندوق اقدام کنند. کافی است مجموع آورده نهاد همکار و عامل حداقل ۲۰ درصد از سرمایه مورد نیاز باشد.

---

CHUNK 51
Question: آیا صندوق در خصوص پاداش، کارمزد، درصد تادیه اولیه و سرمایه صندوق چارچوب مشخص و سقف مصوبی دارد؟
Answer: صندوق نوآوری و شکوفایی مانند هر سرمایه گذاری بر اساس جذابیت پیشنهاد دریافتی، سابقه، تخصص و توجیه اقتصادی، پیشنهادها را ارزیابی و تصمیم گیری می کند.

---

CHUNK 52
Question: شرایط صندوق برای همکاری در تاسیس صندوق¬های جسورانه به چه نحوی است؟
Answer: صندوق در چارچوب اساس نامه و امیدنامه مصوب سازمان بورس عمل می کند. محدودیت های احتمالی نیز در همین چارچوب است و به نحوی است که برای تمامی مشارکت کنندگان حقوق منصفانه ایجاد شود. این خصوص صندوق حقوق یک جانبه ای را مطالبه نخواهد کرد.

---

CHUNK 53
Question: نقش صندوق در تاسیس یک صندوق جسورانه یا خصوصی چیست؟
Answer: صندوق نوآوری و شکوفایی به عنوان یکی از موسسان (سهامداران ممتاز) مشارکت دارد و نقش مدیر صندوق را نخواهد داشت.

---

CHUNK 54
Question: آیا صندوق در تاسیس صندوق های جسورانه صرفا حوزه های خاصی را مد نظر دارد؟
Answer: صندوق محدودیتی در مشارکت در این صندوق ها ندارد.

---

CHUNK 55
Question: منظور از ضریب هم سرمایه گذاری در قرارداد هم سرمایه گذاری چیست؟ این ضریب به چه نحو تعیین می شود؟
Answer: نسبت آورده نقد صندوق و آورده نقد عامل ضریب هم سرمایه گذاری نام دارد. ضریب هم سرمایه گذاری 1:1 الی 1:4 است؛ شاخص تعیین کننده در تعیین این ضریب اولویت استراتژیک و فناورانه یک موضوع مشارکت است. در راهنمای سرمایه گذاری حدود و ثغور ضریب مذکور و سیاست اجرایی صندوق در این خصوص مشخص شده است.

---

CHUNK 56
Question: گستره و عمق نظارت صندوق بر قراردادهای هم سرمایه گذاری تا چه میزان است؟
Answer: صندوق در امور اجرایی و مدیریتی دخالتی ندارد و نظارت صندوق صرفاً در قالب دریافت گزارشهای دوره ای و حصول اطمینان از عدم تخلف توسط مشارکت کنندگان است. صندوق در وجود نظم و ساختار دقیق مالی در موضوعات مشارکت بسیار حساس است. لذا مقتضی است موضوعات مشارکت تهیه صورت های مالی دوره ای حسابرسی شده و ایجاد زیرساخت های مالی و حسابدرای دقیق را در اولویت برنامه خود قرار دهند.

---

CHUNK 57
Question: میزان وثایق و تضمینات مورد نیاز چقدر است؟
Answer: وثایق و تضمینات ارائه شده از سوی شرکت متقاضی (جز در موارد استثنایی) می بایست با توجه به مبلغ تسهیلات 105 تا 115 درصد اصل و فرع تسهیلات را پوشش دهد.

---

CHUNK 58
Question: شرایط ترهین اموال غیرمنقول (املاک) چیست؟
Answer: ملک مورد وثیقه بایستی به صورت شش دانگ، بلامعارض، مفروز، محصور، ارزنده، سهل البیع و دارای سند مالکیت رسمی بوده و در طرح تعریض کوچه، خیابان و سایر طرح های شهرداری و راه سازی و مترو قرار نداشته باشد و دارای پایان کار باشد. این موارد توسط صندوق از مراجع ذیربط مانند شهرداری استعلام خواهد شد.

---

CHUNK 59
Question: آیا به جای وثیقه ملکی میتوان ضمانت نامه ارائه داد؟
Answer: بله امکان ارائه ضمانت نامه بانکی تعهد پرداخت قابل تمدید از بانکهای معتبر دارای مجوز از بانک مرکزی بجای سایر تضمینات وجود دارد.

---

CHUNK 60
Question: آیا سند غیر 6 دانگ (مثلا 2 دانگ از یک ملک) قابل ترهین است؟
Answer: خیر، امکان ترهین سند کمتر از 6 دانگ وجود ندارد. درصورت مشاع بودن مالکیت، کلیه مالکین باید بعنوان وثیقه گذار سند رهنی را امضا نمایند.

---

CHUNK 61
Question: آیا وثیقه ملکی می تواند متعلق به شخص دیگری جز شرکت تسهیلات گیرنده یا اعضای هیات مدیره باشد؟
Answer: بله، درصورتی که ملک موردنظر شرایطی که در دستورالعمل اخذ تضمینات آمده است را داشته باشد این امر امکانپذیر خواهد بود.

---

CHUNK 62
Question: اگر ارزش ملک بیش از میزان وثیقه مورد نیاز باشد می توان باقیمانده آن را در رهن بانک یا صندوق دیگری قرار داد؟
Answer: بله، شرکت می بایست درخواست کتبی خود را، به واحد حقوقی ارائه دهد تا موضوع در کمیته اعتباری طرح و در خصوص آن تصمیم گیری شود.

---

CHUNK 63
Question: ضامن معتبر کیست؟
Answer: ضامن معتبر عبارتست از اشخاص اعم از حقیقی یا حقوقی که پس از ارسال مدارک خود و انجام اعتبارسنجی از سوی صندوق، تمکن مالی ایشان جهت ضمانت احراز و تایید می گردد. مدارک مورد نیاز جهت معرفی ضامن معتبر در «فرم معرفی ضامن معتبر» موجود است.

---

CHUNK 64
Question: هزینه ارزیابی و ترهین وثائق و تضمینات بر عهده کیست؟
Answer: کلیه هزینه های انعقاد قرارداد، اعم از هزینه های مربوط به ارائه تضمینات و وثائق و همچنین ارزیابی و کارشناسی و کلیه هزینه های تنظیم سند رهنی با متقاضی تسهیلات است و باید قبل از انعقاد قرارداد یا اقدام صندوق پرداخت گردد.

---

CHUNK 65
Question: شرایط ترهین ماشین آلات چیست؟
Answer: ترهین ماشین آلات و تجهیزات تنها در صورت درج در مصوبه کمیته اعتباری، پس از ارزیابی توسط کارشناس یا کارشناسان رسمی دادگستری، در دفتر اسناد رسمی و با هزینه متقاضی انجام می گیرد. لازم به ذکر است که منظور از ماشین آلات و تجهیزات، ماشین آلات منصوب در محل اجرای می باشند که بنا به مورد باید دارای فاکتور و بیمه نامه معتبر بوده و حداقل 130 درصد اصل و فرع تسهیلات را پوشش دهد.

---

CHUNK 66
Question: آیا امالکی که دارای مستاجر میباشند قابل ترهین هستند؟
Answer: بله درصورتی که قرارداد اجاره بیش از 1 سال نباشد و در املاک تجاری مستأجر فاقد حق سرقفلی یا کسب و پیشه و تجارت به هر نحو باشد.

---

CHUNK 67
Question: چه نوع ضمانت نامه ای جهت تضمین دریافت تسهیلات قابل ارائه است؟
Answer: ضمانت نامه باید بانکی و از نوع "تعهد پرداخت" و بدون قید و شرط و قابل تمدید ولو کراراً و مدت آن متناسب با مدت قرارداد باشد. درصورت انقضاء مدت ضمانتنامه قبل از انجام تعهدات و عدم تمدید آن از سوی متقاضی، صندوق نسبت به وصول وجه ضمانت نامه اقدام خواهد نمود.

---

CHUNK 68
Question: آیا املاک اداری و تجاری به عنوان وثیقه مورد قبول میباشد؟
Answer: املاک تجاری و اداری ارزنده و سهل البیع درصورتیکه شخص ثالث حق سرقفلی یا کسب و پیشه نسبت به آن نداشته باشد و شرکت حق واگذاری آن را به هرشکل در سند رهنی از خود سلب نماید، بعنوان وثیقه قابل پذیرش هستند.

---

CHUNK 69
Question: آیا اعضای هیات مدیره میتوانند بجای چک شرکت، از چک شخصی خود جهت ارائه چکهای اقساط یا تضمین استفاده نمایند؟
Answer: خیر. با توجه به اینکه طرف اصلی قرارداد تسهیلات، شرکت می باشد لذا اخذ چک شخصی از اعضای هیات مدیره یا اشخاص ثالث بجای شرکت امکانپذیر نمی باشد.

---

CHUNK 70
Question: آیا امکان پذیرش املاک فاقد سند رسمی به عنوان وثیقه وجود دارد؟
Answer: خیر. املاک باید دارای سند و پلاک ثبتی باشند تا قابلیت ترهین داشته باشند.

---

CHUNK 71
Question: آیا املاک واقع در شهرک های صنعتی پارکها و شهرک های علمی و تحقیقاتی قابلیت ترهین دارند؟ با چه شرایطی؟
Answer: در صورتی که این املاک محل اجرای طرح و دارای پایانکار باشد به شرط درج در مصوبه کمیته اعتباری و بلامانع بودن ترهین از نظر شهرک صنعتی یا پارک مربوطه، مورد قبول می باشد. لازم به ذکر است مبنای ترهین این املاک تا سقف 60 درصد ارزش کارشناسی می باشد.

---

CHUNK 72
Question: اقدامات مورد نیاز جهت عقد قرارداد تسهیلات در واحد حقوقی چیست؟
Answer: پس از تماس با شماره مسئول دفتر حقوقی به شماره تماس 42170871 ، متقاضی برای مراجعه به پایگاه اینترنتی صندوق نوآوری و شکوفائی به نشانی nsfund.ir و سپس به ترتیب، مراجعه به بخش خدمات، کاربرگ های حقوقی و سپس بارگیری فرم های درخواست انعقاد عقد قرارداد، معرفی وثیقه ملکی، معرفی ضامن معتبر و معرفی ماشین آلات و تجهیزات با توجه به وثیقه مقرر شده در مصوبه کمیته اعتباری و پس از آن تکمیل فرم ها و ارسال آن به همراه پیوست های مورد نیاز به ایمیل واحد حقوقی به نشانی legal@nsfund.ir راهنمایی می گردد. پس از ارسال فرمها و مدارک متقاضی از طریق تماس با مسئول دفتر از صحت و تکمیل بودن اسناد ارسالی اطمینان حاصل می کند. در صورتیکه اسناد ارسالی کامل باشد، پرونده به یک کارشناس حقوقی مستقر در واحد حقوقی صندوق ارجاع، و از این طریق فرایند عقد قرارداد تا ترهین و توثیق تضمینات و امضای قرارداد و تنفیذ آن پیگیری خواهد شد.

---

CHUNK 73
Question: آیا ضامن میتواند از پرسنل خود شرکت تسهیالت گیرنده باشد؟
Answer: خیر.

---

CHUNK 74
Question: ارزیابی اموال منقول و غیر منقول معرفی شده از سوی شرکتها به عنوان وثیقه از چه طریقی انجام می شود و هزینه آن بر عهده کیست؟
Answer: پس از تکمیل فرم معرفی ملک به عنوان وثیقه و پیوستهای آن، در صورت نبود مشکل و کامل بودن مستندات، واحد حقوقی صندوق بنا به مورد یک یا چند نفر از کارشناسان رسمی دادگستری معتمد را جهت ارزیابی ملک تعیین می نماید و یا طی نامه ای به کانون کارشناسان محل وقوع مال منقول یا غیرمنقول، درخواست معرفی کارشناس از ایشان می نماید. لازم به ذکر است کلیه هماهنگی های مربوطه و هزینه ها برعهده متقاضی تسهیلات بوده و صندوق هیچ مسئولیتی در این زمینه ندارد.

---

CHUNK 75
Question: فک رهن و استرداد تضمینات چه زمانی ممکن است؟
Answer: پس از اعلام کتبی حسابداری صندوق مبنی بر تسویه کامل بدهی شرکت.

---

CHUNK 76
Question: آیا صاحبان امضاء و ضامنین و وثیقه گذاران میتوانند در محل صندوق حضور نیافته و از طریق دیگری نسبت به امضای قرارداد اقدام نمایند؟
Answer: صاحبان حق امضاء باید در محل صندوق حضور پیدا کنند. حضور ضامنین جهت احراز هویت و تفهیم مسئولیت قراردادی به ایشان در زمان عقد قرارداد الزامی است. از ضامنین و صاحبان حق امضای شرکت وکالتنامه پذیرفته نمی شود. اما وثیقه گذاران می توانند با اعطای وکالت به اشخاص دیگر مطابق فرمت وکالتنامه مورد تأیید صندوق در محل صندوق و دفتر اسناد رسمی حضور پیدا نکنند. چنانچه اشخاص مذکور دارای عذر موجهی جهت حضور در محل صندوق می باشند (مانند بیماری مانع از حرکت) شرکت می تواند درخواست کتبی خود را جهت بررسی به واحد حقوقی ارائه نماید.

---

CHUNK 77
Question: آیا امکان تغییر و تبدیل وثائق و تضمینات و یا فروش آنها پس از عقد قرارداد وجود دارد؟
Answer: چنانچه شرکت پس از ترهین عقد تغییر وثیقه را داشته باشد، می بایست وثیقه ای که به لحاظ کیفیت معادل یا بهتر از وثیقه قبلی باشد را معرفی نموده و در صورت تایید آن با جلب نظر کارشناس، امکان تبدیل وثیقه وجود دارد. فروش وثیقه بعد از تنظیم سند رهنی به شخص ثالث، صرفاً، با موافقت کتبی و قبلی صندوق و با حفظ حقوق رهنی ممکن است. تغییر تضمینات از نوعی به نوع دیگر صرفاً زمانی ممکن است که وثیقه جدید به لحاظ کیفیت و ارزش از وثیقه قبلی بهتر باشد. (مثلا تبدیل ضامن به ضمانت نامه بانکی)

---

CHUNK 78
Question: آیا امکان ترهین مازاد املاک در رهن سایر بانک ها و موسسات و صندوق ها نزد صندوق وجود دارد؟
Answer: شرکت می تواند درخواست خود را به همراه نامه موافقت مرتهن اول به واحد حقوقی صندوق ارائه نماید تا موضوع در کمیته اعتباری صندوق طرح و در خصوص آن تصمیم گیری شود.

---

CHUNK 79
Question: آیا امکان اعتراض به نظریه کارشناسی ارزیابی وثائق وجود دارد؟
Answer: بله، چنانچه متقاضی تسهیلات به نظریه کارشناسی مبنی بر ارزیابی تضمینات و وثائق اعتراضی داشته باشد می تواند با هزینه خود درخواست کارشناسی مجدد کند. کارشناس یا خبره جدید از سوی صندوق یا کانون کارشناسان و مرکز مشاوران تعیین می گردد.

---

CHUNK 80
Question: آیا امکان ارائه تضمینات به صورت مرحله ای متناسب با پرداخت تسهیلات وجود دارد؟
Answer: درصورت درج در مصوبه اعتباری شرکت امکانپذیر است، درصورت عدم درج شرکت میتواند از طریق معاونت مربوطه درخواست خود را جهت ارائه مرحله ای تضمینات به مقام تصویب کننده ارائه دهد.

---

CHUNK 81
Question: آیا جهت عقد قرارداد تسهیلات در واحد حقوقی حضور فیزیکی متقاضی الزم است؟
Answer: صرفاً یک بار، آن هم برای امضای قرارداد. سایر مراحل و تشریفات بصورت الکترونیک و تلفنی انجام می شود.

---

CHUNK 82
Question: مهلت عقد قرارداد از زمان ابلاغ به شرکت چند روز است؟
Answer: اگر در نامه ابلاغ مصوبه به شرکت مدت تعیین نشده حداکثر 45 روز.

---

CHUNK 83
Question: آیا فرم های مورد نیاز جهت عقد قرارداد می بایست به صورت تایپی تکمیل گردد؟
Answer: بجز فرم درخواست انعقاد قرارداد که می بایست فایل متنی آن در قالبword ارسال شود، بقیه فرمها را می توان از بصورت تایپی یا دستی تکمیل و بعد از اسکن ایمیل نمود.

---

CHUNK 84
Question: در صورت انقضای مدت عقد قرارداد از سوی شرکت چه اقدامی باید صورت پذیرد؟
Answer: شرکت باید درخواست خود مبنی بر تمدید مدت قرارداد را به طور کتبی و مستدل خطاب به معاون مربوطه مطرح نماید تا مساله در کمیته اعتباری صندوق نوآوری و شکوفائی طرح و در خصوص آن تصمیم گیری گردد.

---

CHUNK 85
Question: اگر شرکتی به مفاد مصوبه ابلاغی اعتراض داشته باشد چه اقدامی می تواند انجام دهد؟
Answer: واحد حقوقی صندوق صرفاً مجری مصوبات بوده و هیچ اختیاری در تغییر مصوبه ندارد. شرکت می تواند اعتراض و دلایل آن را به طور کتبی خطاب به معاون مربوطه اعلام نماید. معاون محترم مربوطه در صورت موافقت با درخواست نسبت به انجام تشریفات قانونی اقدام خواهد کرد.

---

CHUNK 86
Question: آیا امکان ترهین مطالبات متقاضی از دستگاههای اجرایی نزد صندوق یا تهاتر آن مطالبات با بدهی شرکت به صندوق وجود دارد؟
Answer: چنانچه دستگاههای دولتی در قبال مطالبات شرکت متقاضی اسناد خزانه یا اوراق مشارکت صادر نموده باشند امکان ترهین آن موجود است و شرکت می تواند درخواست کتبی خود را ارسال نماید، در غیر این صورت امکان ترهین وجود ندارد. ضمناً تهاتر مطالبات شرکتها از سایر دستگاههای دولتی با بدهی شرکت به صندوق بدلیل استقلال مالی و تشکیلاتی صندوق از وزارتخانه ها و دستگاههای دولتی، به هیچ عنوان ممکن نیست.

---

CHUNK 87
Question: برای ثبت درخواست تسهیلات ودیعه رهن محل کار چه مدارکی مورد نیاز است؟
Answer: لیست بیمه سه ماه اخیر، اظهار نامه 2 سال اخیر، فروش فصلی 4 فصل اخیر، مستندات اجاره محل فضای فعلی و دلایل توجیهی درخواست تسهیلات ودیعه رهن و برنامه توسعه شرکت، تعهد نامه افزایش نیروی انسانی، افزایش درآمد و توسعه محصول و اخذ مجوزات مربوطه

---

CHUNK 88
Question: مراحل دریافت تسهیلات ودیعه رهن محل کار چگونه است؟
Answer: ث بت درخواست، بررسی شرایط اولیه توسط کارشناس، بررسی مستندات و بازدید حضوری توسط کارگزار، بررسی گزارش کارگزار توسط کارشناس و ارائه گزارش نهایی در کمیته و اخذ مصوبه در کمیته مربوطه، معرفی ملک توسط شرکت، ارزیابی ملک توسط کارشناس رسمی دادگستری در واحد حقوقی و صدور معرفی نامه نهایی به بانک بر اساس مبلغ کارشناسی شده، مبلغ توافق شده با موجر و سقف تسهیلات مصوب شده، مراجعه شرکت به بانک و ارائه مستندات و انعقاد قرارداد با موجر و بانک مطابق ضوابط بانک، پرداخت تسهیلات توسط بانک

---

CHUNK 89
Question: زمان ارزیابی صندوق برای درخواست تسهیلات ودیعه رهن چند روز است؟
Answer: 30 روز زمان ارزیابی در صندوق و 30 روز زمان انعقاد قرارداد در بانک

---

CHUNK 90
Question: چه شرکت هایی امکان استفاده از تسهیلات ودیعه رهن را دارند؟
Answer: حداکثر 5 سال از تاریخ تاسیس یا فعالیت شرکت گذشته باشد درآمد شرکت در سال گذشته کمتر از 50 میلیارد ریال باشد. محل استقرار معرفی شده درخواستی متعلق به اعضای هیات مدیره و سهامداران شرکت نباشد. محل درخواست متقاضی در استان محل ثبت شرکت در روزنامه رسمی باشد. شرکت دارای لیست بیمه نیروی انسانی ثبت شده در سامانه تامین اجتماعی باشد. شرکت باید برنامه افزایش نیروی انسانی، افزایش فروش محصولات دانش بنیان و یا برنامه مشخصی برای توسعه محصولات دانش بنیان داشته باشد.

---

CHUNK 91
Question: سقف میزان تسهیلات ودیعه رهن محل کار برای شرکت های دانش بنیان بر چه اساسی تعیین می شود؟
Answer: حمایت تا سقف 70% ارزش کل رهن بر اساس نظریه کارشناسی رسمی (در شهر محل ثبت شرکت) به صورت قرض الحسنه سقف تسهیلات در شهر تهران 20 میلیارد ریال ، کلان شهرها 15 میلیارد ریال و سایر شهرها 10 میلیارد ریال این تسهیلات یک ساله بوده و به مدت دو سال قابل تمدید است.(در صورت دستیابی به اهداف تعیین شده در سال های آتی قابل تمدید است)

---

CHUNK 92
Question: مراحل تمدید تسهیلات ودیعه رهن محل کار چگونه است؟
Answer: ثبت درخواست تمدید 2 ماه قبل از اتمام قرارداد و ارائه مسستندات تحقق تعهدات داده شده در زمان اخذ تسهیلات، بررسی تحقق شروط نظارتی و بازدید از محل اجاره توسط کارگزار و تصویب تمدید در کمیته و ارجاع مجدد به بانک جهت تمدید تسهیلات ودیعه رهن

---

CHUNK 93
Question: مدارک مورد نیاز که می بایست توسط فروشنده و خریدار برای ثبت درخواست در سامانه غزال فراهم گردد چیست؟
Answer: جدول پیوست

---

CHUNK 94
Question: سقف استفاده از تسهیلات لیزینگ برای هر شرکت دانش بنیان چقدر است؟
Answer: 1000 میلیارد ریال

---

CHUNK 95
Question: مدارک و مستندات مورد نیاز در تهیه گزارش ارزیابی شامل چه مواردی است؟
Answer: اط لاعات مورد نیاز جهت بررسی درخواست به تفکیک فروشنده و خریدار به شرح جدول پیوست است. بدیهی است در صورت عدم تکمیل اطلاعات ظرف مدت یک هفته از ارجاع درخواست به کارگزار ارزیاب موضوع از اولویت بررسی خارج خواهد شد.

---

CHUNK 96
Question: به هر قرارداد چه میزان تسهیلات لیزینگ تعلق می¬گیرد؟
Answer: در صورت احراز شرایط میزان تسهیلات لیزینگ و استصناع حداکثر 80 درصد ارزش کارشناسی محصول (بدون مالیات بر ارزش افزوده) خواهد بود.

---

CHUNK 97
Question: لیزینگ اعتباری چیست؟
Answer: در صورتی که خریدار سابقه فروش محصول را داشته و پیش­بینی متعدد فروش برای سال آتی دارد، به شرط پذیرش بانک(عامل مالی)، می­تواند درخواست حد اعتباری لیزینگ نماید. ثبت درخواست صرفا از طریق سامانه غزال انجام شده و بررسی اولیه درخواست توسط صندوق انجام خواهد گرفت اما در نهایت اعتبار سنجی و تعیین تضامین هریک از خریداران به طور مستقل توسط عامل مالی انجام خواهد پذیرفت

---

CHUNK 98
Question: مدت زمان بررسی درخواست لیزینگ چقدر است؟
Answer: پ س از تکمیل، ارسال و تایید کاربرگ، در صورت همکاری کامل خریدار و فروشنده در ارسال مدارک و مستندات باکارگزار جهت تهیه گزارش ارزیابی، حداکثر زمان ارزیابی تسهیلات 20 روز خواهد بود.

---

CHUNK 99
Question: چه محصولاتی شرایط استفاده از خدمت لیزینگ را دارند؟
Answer: محصولات دانش بنیان 1) سرمایه­ای، 2) واسطه ای و مصرفی در صورت احراز شرایط

---

CHUNK 100
Question: حداقل میزان استفاده از تسهیلات لیزینگ در هر درخواست چقدر است؟
Answer: 1 میلیارد ریال

---

CHUNK 101
Question: نرخ سود، دوره بازپرداخت و وثایق در مدل لیزینگ اعتباری چگونه است؟
Answer: مشابه با تسهیلات لیزینگ

---

CHUNK 102
Question: فرآیند پرداخت پس از تصویب حد اعتباری لیزینگ چکونه است؟
Answer: پس از تصویب، شرکت دانش بنیان خریدار/ خریداران را به عامل مالی تعیین شده معرفی می نماید. در صورت احراز شرایط اعتباری و ارایه وثایق کافی از سوی خریدار عامل مالی اقدام به عقد قرارداد با خریدار خواهد نمود. پس از عقد قرارداد با عامل مالی و با هماهنگی صندوق تحویل موضوع تسهیلات به خریدار انجام شده و پس از ارایه مستندات تحویل و نصب و راه اندازی کالا در محل خریدار (صورتجلسه تحویل، مستندات واریز سهم خریدار به حساب شرکت فروشنده و....)پرداخت به شرکت فروشنده انجام خواهد شد.

---

CHUNK 103
Question: حداقل میزان پیش پرداخت در خدمات فروش اقساطی چه میزان است؟
Answer: 20 درصد برای کارفرمایان دولتی

---

CHUNK 104
Question: آیا لیزینگ به نرم افزارتعلق می¬گیرد؟
Answer: بله به شرط تایید اصالت معامله، تایید قیمت محصول، ثبت معامله در معاملات فروش فصلی فروشنده و خرید فصلی خریدار و...

---

CHUNK 105
Question: نرخ تسهیلات خدمت توسعه بازار (لیزینگ و سفارش ساخت) چقدر است؟
Answer: نرخ شورای پول و اعتبار

---

CHUNK 106
Question: آیا امکان ارایه همزمان درخواست تسهیلات لیزینگ و سفارش ساخت برای خریداران مختلف وجود دارد؟
Answer: بله به شرط تایید توانمندی فروشنده در اجرای همزمان قراردادها

---

CHUNK 107
Question: اگر قرارداد شرکت شامل کالای غیر دانش بنیان هم باشد می¬توان تسهیلات فروش اقساطی را به کل قرارداد اعطا نمود؟
Answer: خیر ارایه تسهیلات لیزینگ فقط به محصول دانش بنیان تعلق می گیرد.

---

CHUNK 108
Question: آیا شرکت دانش بنیان جهت قراردادهای خاتمه یافته می¬تواند اقدام به ارایه درخواست لیزینگ و تکمیل کاربرگ نماید؟
Answer: خیر

---

CHUNK 109
Question: شرایط استفاده از تسهیلات لیزینگ برای محصولات مصرفی چیست؟
Answer: تنها لیزینگ امکان پذیر بوده به شرط تایید اصالت معامله، ثبت در معاملات فروش فصلی فروشنده و خرید فصلی خریدار، وجود صورت های مالی حسابرسی شده 3 سال گذشته فروشنده و خریدار و ....

---

CHUNK 110
Question: در خدمت لیزینگ و استصناع تضامین و وثایق از کدامیک از خریدار یا فروشنده اخذ می شود؟
Answer: خریدار، متعهد بازپرداخت تسهیلات است و لذا تضامین از خریدار اخذ خواهد شد. اما در تسهیلات سفارش ساخت (استصناع) علاوه بر خریدار از فروشنده نیز تضامین لازم بابت حسن اجرای کار در دوره ساخت محصول اخذ خواهد شد.

---

CHUNK 111
Question: شرایط بازپرداخت تسهیلات لیزینگ و سفارش ساخت چگونه است؟
Answer: مد ت تنفس حداکثر 6 ماه و طول دوره بازپرداخت با احتساب دوره تنفس حداکثر 36 ماه خواهد بود. دوره بازپرداخت از تاریخ آخرین مرحله پرداخت شروع خواهد شد.

---

CHUNK 112
Question: تفاوت لیزینگ بانکی و لیزینگ داخلی و صندوق های پژوهش و فناوری در زمان ثبت درخواست در سامانه غزال صندوق چیست؟
Answer: در لیزینگ بانکی درصورت تصویب و تایید بانک عامل، عاملیت مالی عقد قرارداد و پرداخت از طریق بانک های دارای تفاهم نامه همکاری با صندوق انجام می­شود اما در لیزینگ داخلی بسته به مبلغ تسهیلات عامل مالی صندوق نوآوری و شکوفایی یا صندوق های پژوهش و فناوری (خط اعتباری تخصیص داده شده به صندوق های پژوهش و فناوری از سوی صندوق نوآوری)خواهد بود. تعیین عامل مالی در همه موارد به تشخیص صندوق نوآوری و شکوفایی خواهد بود.

---

CHUNK 113
Question: آیا امکان استفاده همزمان از تسهیلات لیزینگ و سایر خدمات صندوق وجود دارد؟
Answer: شرکت نمیتواند همزمان خدمت لیزینگ و سایر تسهیلات را در یک قرارداد دریافت نماید.تسهیلات لیزینگ و سرمایه درگردش با یکدیگر همپوشانی داشته و تا زمان احراز اثربخشی تسهیلات سرمایه درگردش شرکت ، امکان ارسال درخواست فروش اقساطی وجود ندارد.

---

CHUNK 114
Question: آیا پیش پرداخت توسط کارفرما می تواند در چند قسط و در طول دوره اجرا پرداخت گردد؟
Answer: به شرط تایید کمیته متناسب با پرداخت ها امکان پذیر خواهد بود

---

CHUNK 115
Question: مراحل ارسال درخواست حد اعتباری لیزینگ چگونه است؟
Answer: فروشنده ضمن انتخاب گزینه لیزینگ اعتباری در سامانه غزال صندوق، پیش فاکتور کلی حاوی مشخصات محصولات دانش بنیان، تعداد فروش بالقوه آتی و مبلغ فروش محصول را اعلام می­نماید. در فیلد مربوط به نام خریدار، صنف استفاده کننده محصول به عنوان خریدار ذکر شود. ارسال مشخصات خریداران در زمان ثبت درخواست الزامی نیست.

---

CHUNK 116
Question: تفاوت تسهیلات لیزینگ و سفارش ساخت (استصناع) در چیست؟
Answer: در تسهیلات لیزینگ کالا در انبار فروشنده موجود بوده و پس از تحویل کالا به خریدار، تسهیلات به حساب فروشنده واریز خواهد شد. اما در تسهیلات سفارش ساخت کالا آماده نبوده و بر اساس پیشرفت ساخت و به صورت مرحله­ای پرداخت تسهیلات به حساب شرکت فروشنده انجام خواهد شد.

---

CHUNK 117
Question: چه محصولاتی شرایط استفاده از خدمت سفارش ساخت را دارند؟
Answer: محصولات دانش­بنیان سرمایه­ای (ماشین آلات و تجهیزات)

---

CHUNK 118
Question: آیا در صورت وجود عضو هیات مدیره یا سهامدار مشترک بین فروشنده و خریدار امکان استفاده از تسهیلات لیزینگ و سفارش ساخت وجود دارد؟
Answer: خیر

---

CHUNK 119
Question: آیا در زمان تکمیل کاربرگ تضامین مورد نیاز برای استفاده از تسهیلات لیزینگ مشخص است؟
Answer: در زمان تکمیل کاربرگ تضمین مورد قبول مشخص نبوده و نوع و ترکیب وثایق جهت تضمین تسهیلات لیزینگ و سفارش ساخت پس از اعتبارسنجی خریدار و تکمیل و ارایه گزارش ارزیابی در کمیته مشخص خواهد شد. بدیهی است در زمان ارسال درخواست خریدار تضامین لازم جهت تضمین تسهیلات را بایستی معرفی نماید.

---

CHUNK 120
Question: در تسهیلات سفارش ساخت مبنای اخذ تضامین از فروشنده چیست؟
Answer: سابقه فنی و مالی و عملکرد در قراردادهای گذشته شرکت فروشنده

---

CHUNK 121
Question: آیا شرکت های توزیع و پخش به عنوان خریدار می¬توانند از تسهیلات لیزینگ استفاده نمایند؟
Answer: خیر، با توجه به ماهیت فعالیت­ شرکت­های توزیع و پخش به صورت خرید امانی و پرداخت­های دوره­ای مشمول استفاده از تسهیلات نمی­باشند.

---

CHUNK 122
Question: آیا بخش دولتی می تواند از خدمت لیزینگ و سفارش ساخت استفاده نماید؟
Answer: خر یداران دولتی یا نهاد عمومی غیردولتی مشروط به سپردن ضمانت نامه تعهدپرداخت بانکی یا ارایه وثایق محکم سهل­البیع به تشخیص صندوق امکان استفاده از این خدمات را خواهند داشت.

---

CHUNK 123
Question: چه شرکت هایی امکان استفاده از خدمت صکوک را دارند؟
Answer: فروش کل شرکت در سال 1403 ( بر اساس گزارش های معاملات فصلی/صورت های مالی) بیشتر از 5,000 میلیارد ریال باشد. در سال 1403 ( بر اساس گزارش های معاملات فصلی/صورت های مالی) حداقل 30% فروش شرکت مربوط به فروش محصولات دانش بنیان باشد یا در غیر اینصورت برنامه ی عملیاتی شرکت به گونه ای باشد که در اثر اجرای آن، سهم محصول دانش بنیان در سبد فروش شرکت حداقل 2 برابر شده و به بیش از 15% برسد. شرکت برنامه ی عملیاتی مشخصی برای رشد میانگین سالانه حداقل 10 درصدی مقدار تولید محصولات/خدمات دانش بنیان در طول دوره زمانی اوراق منتشر شده داشته باشد. در صورتی که شرکت قبلاً از خدمات تسهیلاتی صندوق (به صورت مستقیم یا با اخذ معرفی نامه) استفاده کرده باشد، اثر دریافت این خدمات در توسعه و رشد شرکت قابل احراز باشد. سرمایه ثبتی شرکت (براساس آخرین آگهی تغییرات سرمایه) حداقل 100 میلیارد ریال و حقوق مالکانه (براساس آخرین صورت مالی حسابرسی شده) حداقل 200 میلیارد ریال باشد. نسبت مجموع بدهی ها به دارايی های آن (براساس صورت مالی حسابرسی شده آخرین سال) حداکثر 80 درصد باشد. جريان نقدي حاصل از عمليات شرکت در طی دو سال مالي اخير مثبت باشد و حداقل کفاف 50 درصد جمع اقساط 12 ماه نخست بعد از انتشار اوراق را بدهد. عدم وجود زیان انباشته و آخرین سود خالص سالانه کفاف حداقل 50 درصد از مجموع اقساط 12 ماه نخست بعد از انتشار اوراق را بدهد. شرکت دارای صورت های مالی حسابرسی شده توسط "حسابرس معتمد سازمان بورس" برای 2 دوره مالی اخیر باشد و اظهار نظر بازرس و حسابرس شرکت مردود يا عدم اظهارنظر نباشد.

---

CHUNK 124
Question: مراحل دریافت خدمت صکوک چگونه است؟
Answer: ثبت درخواست، بررسی شرایط اولیه توسط کارشناس، بررسی مستندات و بازدید حضوری توسط کارگزار، بررسی گزارش کارگزار توسط کارشناس و ارائه گزارش نهایی در کمیته و اخذ مصوبه در کمیته مربوطه، ابلاغ نامه قبولی صدور ضمانت نامه اعتباری به بانک عامل یا ابلاغ نامه قبولی رکن ضامن به سازمان بورس و اوراق بهادار، ارسال نامه درخواست بانک مبنی بر مشخص نمودن ضمانت نامه مورد نیاز از صندوق یا ارسال موافقت نامه اصولی سازمان بورس، صدور مصوبه ضمانت نامه و ارجاع آن به واحد حقوقی جهت اخذ کارمزد و وجه تضمین و ارائه ضمانت نامه به بانک عامل یا انعقاد قرارداد ضمانت با ناشر.

---

CHUNK 125
Question: صکوک چیست؟
Answer: صکوک، اوراق بهادار قابل معامله در بازارهای مالی است که با مجوز سازمان بورس و اوراق بهادار منتشر می­شود و پس از فروش این اوراق توسط عامل فروش منابع حاصل از فروش آن در اختیار شرکت قرار داده می شود. این منابع را می توان به منظور تأمین هزینه های جاری (سرمایه در گردش) و توسعه زیرساخت تولید محصولات/خدمات دانش بنیان استفاده کرد. سود این اوراق بصورت دوره ای (معمولاً هر سه ماه یکبار) و اصل آن پس از دوره مشخص (معمولاً 4 سال) توسط بانی اوراق (شرکت متقاضی) بازپرداخت می­شود. یکی از ارکان اصلی انتشار این اوراق، رکن ضامن است که ضمانت بازپرداخت سود و اصل اوراق را برعهده دارد و برای اوراق 4 ساله مبلغ این ضمانت حدود 2 برابر اصل اوراق است.

---

CHUNK 126
Question: صندوق در تسهیل انتشار اوراق صکوک چه خدماتی را ارئه می نماید؟
Answer: صندوق از دو روش زیر می تواند نسبت به تسهیل انتشار اوراق صکوک اقدام نماید. تسهیل انتشار اوراق صکوک (پشتیبانی رکن ضامن): شرکت ها برای ضمانت انتشار اوراق صکوک مورد نیاز خود می توانند معادل 50% مبلغ اصل و فرع اوراق تا سقف 6،000 میلیارد ریال، از "ضمانتنامه اعتباری" صندوق نوآوری و شکوفایی بهره­مند شوند. در این مسیر صندوق به عنوان پشتیبان رکن ضامن قرار می گیرید. صندوق در تعامل با بانک­­های ضامن متعهد شده است به منظور تامین وثایق شرکت­­ها، ضمانت­نامه­ای معادل 50% مجموع اصل و سود اوراق را به بانک ارائه دهد و بانک برای الباقی وثایق صرفاً اسناد تجاری از شرکت­ها دریافت کند و حداکثر 30% تخفیف در کارمزد ضمانت در نظر بگیرد. تسهیل انتشار اوراق صکوک (رکن ضامن): شرکت ها برای ضمانت انتشار اوراق صکوک مورد نیاز خود می توانند معادل 100% مبلغ اصل و فرع اوراق تا سقف 6،000 میلیارد ریال، از "ضمانتنامه اعتباری" صندوق نوآوری و شکوفایی بهره­مند شوند. در این مسیر صندوق به عنوان رکن ضامن قرار می گیرید. صندوق مستقلا می تواند به عنوان رکن ضامن انتشار اوراق صکوک قرار بگیرد که در این حالت به منظور تامین وثایق شرکت­­ها صرفاً اسناد تجاری از شرکت­ها دریافت می نماید.

---

CHUNK 127
Question: برای ثبت درخواست خدمت صکوک چه مدارکی مورد نیاز است؟
Answer: ارائه ی صورت مالی حسابرسی شده و اظهارنامه مالیاتی برای 2 سال مالی اخیر رسید گزارش خرید و فروش فصلی و یا اظهارنامه مالیات بر ارزش افزوده چهار فصل اخیر لیست بیمه تامین اجتماعی شرکت در سه سال اخیر تکمیل کاربرگ های مربوطه که شامل اطلاعات زیر است: برنامه عملیاتی برای رشد تولید و فروش در طول دوره اوراق اطلاعات مربوط به قراردادهای جاری یا سفارش های اخذ شده فهرست هزینه های انجام شده و مورد نیاز اجرای طرح به تفکیک سرفصل هزینه ها مستندات هزینه­های مورد نیاز (پیش فاکتورهای معتبر و به روز، فاکتورهای خرید اخیر و ...) تأییدیه ها و مجوزهای مورد نیاز برای تولید و فروش تکمیل فرم اثربخشی خدمات تسهیلاتی دریافتی قبلی از صندوق (به صورت مستقیم یا با اخذ معرفی نامه) در صورت شمول تکمیل تعهد نامه پیش بینی فروش کمی و ریالی محصول دانش بنیان در طول دوره اوراق ارائه مستندات و شواهد برای احراز توان شرکت مبنی بر تولید و فروش محصول دانش بنیان به میزان مندرج در تعهد نامه

---

CHUNK 128
Question: سقف میزان ضمانت نامه صادره برای شرکت های دانش بنیان بر چه اساسی تعیین می شود؟
Answer: میزان ضمانت نامه قابل ارائه به شرکت های دانش بنیان متناسب با برنامه شرکت برای هزینه های سرمایه ثابت و سرمایه در گردش قابل محاسبه می باشد در این راستا طرح شرکت به لحاظ مسائل فنی اقتصادی و بازار بررسی شده و هزینه های مورد نیاز توسعه زیرساخت و یا هزینه های جاری تولید محصول دانش بنیان محاسبه می شود و سقف تامین مالی مورد نیاز مشخص و متناسب با رفتار مالی و اعتباری شرکت درصد پذیرش ریسک صندوق محاسبه و میزان سقف ضمانت نامه قابل اعطا محاسبه می شود. ارزیابی تقاضاها بر مبنای اطلاعات ارائه شده توسط شرکت انجام می شود و هر چه اطلاعات ارائه شده دقیق­تر و کامل­تر باشد به تصمیم گیری بهتر و سریعتر کمک می کند. از این رو تکمیل دقیق کاربرگ های تقاضا و همکاری در فرایند ارزیابی از اهمیت زیادی برخوردار است.

---

CHUNK 129
Question: برای ثبت درخواست تسهیلات رشد تولید، تثبیت تولید و تامین مالی قرارداد، چه مدارکی مورد نیاز است؟
Answer: برای این تسهیلات ارائه مدارک زیر الزامی است: اظهارنامه مالیاتی و صورت مالی حسابرسی شده برای دو سال اخیر رسید گزارش خرید و فروش فصلی و یا اظهارنامه مالیات بر ارزش افزوده چهار فصل اخیر شرکت لیست بیمه تامین اجتماعی شرکت در سه سال اخیر کاربرگ تکمیل شده مرتبط با تولید و فروش محصول دانش بنیان تکمیل تعهد نامه پیش بینی فروش کمی و ریالی محصول دانش بنیان طی یک سال آتی بعد از دریافت وام مستندات و شواهد(از قبیل فعال نمودن ظرفیت های خط تولید موجود، اخذ مجوز جدید، انعقاد قرارداد جدید و ...)برای احراز توان شرکت مبنی بر تولید و فروش محصول دانش بنیان به میزان مندرج در تعهد نامه در ارتباط با تامین مالی قرارداد علاوه بر مستندات فوق، ارائه قرارداد معتبر، تکمیل فرم استعلام وضعیت قرارداد مهر و امضا شده توسط کارفرما و ارائه ضمانت نامه های مرتبط با آن قرارداد الزامی است. تکمیل فرم اثربخشی خدمات تسهیلاتی دریافتی قبلی از صندوق (به صورت مستقیم یا با اخذ معرفی نامه) در صورت شمول تأییدیه ها و مجوزهای مورد نیاز برای تولید و فروش

---

CHUNK 130
Question: چه شرکت هایی امکان استفاده از تسهیلات رشد تولید، تثبیت تولید و تامین مالی قرارداد را دارند؟
Answer: تمامی شرکت های دانش بنیان مورد تأیید کارگروه ارزیابی و تشخیص صلاحیت شرکت ها و موسسات دانش بنیان معاونت علمی و فناوری ریاست جمهوری (مندرج در pub.daneshbonyan.ir) امکان استفاده از این خدمت را دارند.

---

CHUNK 131
Question: سقف میزان تسهیلات رشد تولید، تثبیت تولید و تامین مالی قرارداد برای شرکت های دانش بنیان بر چه اساسی تعیین می شود؟
Answer: میزان تسهیلات رشد تولید و تثبیت تولید قابل ارائه به شرکت های دانش بنیان بر اساس هزینه تمام شده تولید محصول دانش بنیان تعهد شده طی یک سال آتی بعد از دریافت تسهیلات و دوره گردش شرکت محاسبه می گردد. در ارتباط با تامین مالی قرارداد، میزان تسهیلات بر جریان نقد قرارداد و نیاز مالی احراز شده برای آن تعیین می گردد.

---

CHUNK 132
Question: ضمانت نامه اعتباری صندوق نوآوری و شکوفایی برای کجا و چه تسهیلاتی قابل ارائه است؟
Answer: ذی نفع ضمانت نامه اعتباری صندوق نوآوری بانکهای همکار صندوق هستند و این ضمانت نامه برای تسهیلاتی که شرکتها به صورت مستقیم توسط صندوق به بانک معرفی می شوند و یا تسهیلات مرتبط با محصول دانش بنیان که توسط خود شرکت از بانک اخذ شده و نیازمند تضمین صندوق نوآوری است، قابل ارائه خواهد بود.

---

CHUNK 133
Question: چه شرکتهایی امکان استفاده از ضمانت نامه اعتباری صندوق نوآوری و شکوفایی را دارند؟
Answer: تمامی شرکت های دانش بنیان مورد تأیید کارگروه ارزیابی و تشخیص صلاحیت شرکت ها و موسسات دانش بنیان معاونت علمی و فناوری ریاست جمهوری (مندرج در pub.daneshbonyan.ir) امکان استفاده از این خدمت را دارند.

---

CHUNK 134
Question: برای ثبت درخواست ضمانت نامه اعتباری، چه مدارکی مورد نیاز است؟
Answer: برای این تسهیلات ارائه مدارک زیر الزامی است: اظهارنامه مالیاتی و صورت مالی حسابرسی شده برای دو سال اخیر رسید گزارش خرید و فروش فصلی و یا اظهارنامه مالیات بر ارزش افزوده چهار فصل اخیر شرکت لیست بیمه تامین اجتماعی شرکت در سه سال اخیر نامه ی بانک خطاب به صندوق نوآوری مبنی بر پذیرش ضمانت نامه اعتباری برای تسهیلات شرکت که در آن مبلغ وام مصوب، مبلغ ضمانت نامه، مدت وام، دوره بازپرداخت و تعداد مراحل بازپرداخت درج شده باشد. نامه ی درخواست شرکت خطاب به رئیس محترم صندوق مبنی بر صدور ضمانت نامه اعتباری که در آن نام بانک ذی نفع، مبلغ ضمانت نامه، نام شعبه و کد شعبه درج شده باشد. تکمیل تعهد نامه پیش بینی فروش کمی و ریالی محصول دانش بنیان طی یک سال آتی بعد از دریافت وام مستندات و شواهد(از قبیل فعال نمودن ظرفیت های خط تولید موجود، اخذ مجوز جدید، انعقاد قرارداد جدید و ...)برای احراز توان شرکت مبنی بر تولید و فروش محصول دانش بنیان به میزان مندرج در تعهد نامه تأییدیه ها و مجوزهای مورد نیاز برای تولید و فروش در صورت نیاز معرفی ضامن حقوقی معتبر و ارائه صورت مالی حسابرسی شده برای آخرین سال مالی به همراه رزومه شرکت ضامن

---

